[圖文並荗] 陳雲：思覺失調是甚麼？

「思覺失調」是指一種早期不正常的精神狀態，一般會有妄想、幻覺、思想及言語紊亂等情況出現。

當一個人出現「思覺失調」時，他的思維、情感、感覺會脫離現實。任何年齡人士都有機會患上「思覺失調」，如能及早察覺和得到適切的治療，是可以減低「思覺失調」所帶來的傷害和避免誘發更嚴重的精神病。

情況就如「發燒」一樣，「發燒」是疾病前期的一個徵狀，若果我們不加理會或掉以輕心，便有可能演變成嚴重的疾病如肺炎等，因此我們應認真處理「思覺失調」這個狀態。

思覺失調的病徵

思想及言語紊亂
談話內容貧乏、說話急迫、缺乏主題、雜亂無章、語無倫次，以至別人難以明白理解。

妄想
一種脫離現實或令人難以置信的想法，但出現「思覺失調」的人則深信不疑。例如他們會有被監視及被迫害的想法。

幻覺
出現「思覺失調」的人會看到、聽到、感覺到一些其他在場人士無法感受到的聲音或事物，但對他們來說是一種非常真實的感覺。

其他與「思覺失調」相關的表徵
懶顧儀容、蓬頭垢面；自我隔離、不願接觸別人；缺乏求學或工作的動力。

救救病人，課金治療連結：

政治清算真係睇一次笑一次

高質

國師被間諜撞爛隻錶

搵返個post出黎

司馬仲達人係咪new3lunch個個？

唔係

求post

中共坐上客，財團使者，12345678呢

老師又中